廣州懸紅「通緝」吸血木蝨王 傳染病症可致心衰竭猝死

傳染病症可致心衰竭猝死 無疫苗無特效藥 廣州懸紅「通緝」吸血木蝨王 (22:52)

內地傳媒報道，廣州市疾控中心近日懸紅，「通緝」一種會吸食人血的昆蟲「錐蝽」，指其會傳播美洲錐蟲病。該病潛伏期長達數十年，嚴重可致心衰竭甚至猝死，且無預防疫苗，亦無特效藥，故有學者將之稱為「新型愛滋病」。疾控中心呼籲民眾協助捉蟲，捕獲每隻錐蝽可獲8元（人民幣，下同）獎勵金及健康諮詢服務。

錐蝽在廣州俗稱「木蝨王」，因頭部狹長似錐而得名，成蟲體長約2.5厘米，呈黑或暗褐色，橢圓形，尾部尖或平，腹部側緣有紅或黃斑。由於其幼蟲及成蟲均吸食人血，故又被稱為「接吻蟲」。牠們會叮咬人體，特別喜歡面部皮膚較薄的區域，例如嘴唇、眼瞼等。

廣州市疾控中心表示，錐蝽會傳播美洲錐蟲病。人類感染該病後不易發現，潛伏期長達20至30年，患者於發病急性期會發燒、臉部水腫、淋巴結發炎、貧血；慢性期則常出現心肌炎、心力衰竭、巨食管炎、巨結腸、肺或腦栓塞，甚至猝死。病症確診率低，無預防疫苗，晚期時沒有特效藥可治，故有學者將該病稱為「新型愛滋病」。根據疾控中心資料，該病在南美地區發病情況最嚴重，但鄰近中國的日本亦已有病例。

疾控中心表示，錐蝽多藏身於牆壁或木質物件縫隙等地方，夜間會外出活動。中心指錐蟲病傳染源一旦輸入，極有可能造成本地傳播，故呼籲民眾協助捕捉，捕獲並交出每隻錐蝽，可獲8元獎勵金，疾控中心並會提供健康諮詢服務。

（羊城晚報）

仆街了，唔好跳嚟香港

捉蟲有錢收,係中國絕種都似

中國又有大禮送過黎

又準備送禮

8蚊一隻 上數真係不是夢

傻啦，係都捉黎繁殖去換錢

香港差不多7成傢私舖都搵大陸做
咁咪

傾巢而出 滅絕人類

以為好難搵要8萬 睇清楚屌得8蚊

佢哋繁殖再拎去賣

攪咁撚多野搵命搏比得果8蚊

愈養愈多，回收價愈高

到時繁殖到個數目失控，十三億人口滅絕不是夢

咁仆街喇 對昆蟲黎講 其實香港個邊界如無物
十三億其實計埋我地

廣州咁仆街啦實傳到黎香港

幾件傢私都夠收皮

會唔會好似蟻咁一搵就搵成個家族

木蝨鬥蝗蟲

捉兩雙之後繁植，唔俾錢就放心
fat fat了

捉兩雙之後繁植，唔俾錢就放生
fat fat了

錐蝽

錐蝽是半翅目獵蝽科錐蝽亞科昆蟲的通稱，因它的腦袋狹長似錐而得名。錐蝽大部分在野外生存，少部分已經適應了人類生活。它們若蟲和成蟲，雌雄均吸血，也不忌口，會吸食哺乳類、鳥類、爬行類、臭蟲，甚至同類的血液和體液。

錐蝽也被稱為「接吻蟲」，這個名字乍聽起來相當浪漫，但實際上它的吸血方式相當邪惡。錐蝽專門叮咬人的面部，喜歡尋找皮膚較薄的區域下口，如唇部、眼瞼等。它們的體形很大，一次性吸的血量很多。

不僅如此，錐蝽是傳播美洲錐蟲病的主要媒介。在錐蝽叮咬受害者后，一種叫克氏錐蟲的寄生蟲會進入人體血液循環中，最終進入心臟並在心臟中生存繁殖。感染者在患病初期出現與患艾滋病相似的癥狀，容易通過血液傳播，還可能在妊娠和生育期間由母親傳播給孩子。

美洲錐蟲病潛伏患者體內初期沒有癥狀，一旦發病可能導致心臟衰竭或其他致命疾病，故又稱為「新艾滋病」。

出得新聞即係失控..

呢個真

2016年，廣州順德發生一宗錐蝽咬人事件，由於錐蝽是美洲錐蟲病的傳播媒介，而美洲錐蟲病對人類危害極大。

SARS事件是指嚴重急性呼吸系統綜合症於2002年在中國廣東順德率先爆發，並擴散至東南亞乃至全球。

我驚佢大量繁殖咋屌

為了殺死寄生蟲，可使用芐硝唑和硝呋替莫治療恰加斯病。如果在感染之後的急性期（包括先天性感染病例）開始時很快用藥，這兩種藥物治愈該病的效力幾乎為100％。但是，兩種藥物的效率隨著患者染病的時間而減弱。

治療也適用於感染復發者（例如由於免疫抑制）以及慢性期早期病人。受感染的成年人，特別是無症狀者，應獲得治療，因為抗寄生蟲治療也可以預防或抑制疾病的進展，並在孕婦中預防先天性傳播。在這些病例中，由於療程較長（長達兩個月）並可能出現不良反應（在多達40％的接受治療的病人中發生），應當衡量藥物治療在預防或延遲形成恰加斯病方面的可能效益。

孕婦或者腎或肝功能衰竭者不應使用芐硝唑和硝呋替莫，硝呋替莫也禁忌用於具有神經或精神障礙背景者。此外，可能需要對心臟或消化道症狀進行專門治療。

資料顯示，目前至少有40種已知的吸血錐蝽可能造成該病傳播，而廣州佛山市順德區於2016年便發生了首宗錐蝽咬人事件。

廣州市疾控中心近年接獲多宗民眾見過類似錐蝽的昆蟲，因此希望通過今次在官方微信公號，發布是為《我們需要你幫忙，找蟲！找人！》的文章，呼籲民眾一起「捉蟲」，拍下疑似錐蝽的照片後，再用有蓋容器裝好，記下捕獲時間和地點，並聯繫所在地的疾控中心相關負責人，以此分析和掌握錐蝽在中國的分布情況，將其危害降到最低。

眼鏡蛇效應一詞來自殖民時期印度的逸聞：英國政府計劃要減少眼鏡蛇的數量，因而頒布法令說每打死一條眼鏡蛇都可以領取賞金。然而印度人為了賞金反而開始養殖眼鏡蛇。當英國政府意識到這種情況而取消賞金後，養殖蛇的人把蛇都放了；放出去的蛇繼而大量繁殖，結果眼鏡蛇族群數量反而上升。

之前已經有過先例
而家個賞金停唔停都死

支那賤種肯定照做

如果有人捉d蟲番香港 樓價會唔會大跌

仆街了

仆街啦屌

爆到SARS咁咪會

大量繁殖fat fat了

去微信微博發文話食左可以壯陽美顏咪得囉

又送禮...

呃唔到支那人

微博大量轉貼廣州有獎金嘅新聞

間中放幾條出去增加危機感

個樣似臭屁勒

日日有淘寶貨到香港

英屬印度講緊起碼都七十年前
支國2018年終於追得上七十年前嘅印度

支那人種滅絕大計劃

8蚊隻 仲唔拎去繁殖

梗係拎嚟繁殖

跟住d淘寶貨黎香港

咁咪啫係比佢咬過就死撚緊
愛滋都話有藥食…

好驚有人會用黎玩焦土

無論係獎定罰都係on9
獎就養再報，罰就養完放去人地度害佢

沙士之後又有禮物

潛伏期最長廿幾三十年
已經夠時間畀佢哋滅咗香港

大陸又準備送大禮俾香港

屌你老味 又送大禮

來往廣州嘅人次咁多 實好快傳到周圍都係 同世界末日有咩分別

唔係就係佢咩？

繁殖爆煲

淘寶傢俬

平嘛

木傢俬係好睇
但唔濕得水, 又怕有白蟻, 木蝨

只會買金屬傢俬

哦

唔會絕種 啲人會專登養攞去買

支那思維

木蝨王快d黎香港

ticks

睇黎又係大陸實驗室走出黎嫁啦

勁過盜墓迷城隻蠍子王

政府要幾撚on 9先會叫人賣蟲。
又送大禮，你們香港要是沒有我們終蟈就死定了

每隻8蚊會唔會有人養

到時個個捉黎養
是但一個走失就陷球剷

好快周圍傳